\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}

\section{Colecciones}
Los meses del año son:
\begin{enumerate}
 \item Enero
 \item Febrero con dos variantes
  \begin{enumerate}
  \item Febrero no bisiesto
  \item Febrero bisiesto
    \begin{enumerate}
    \item Febrero de 2000
    \item Febrero de 2004
    \item Febrero de 2008
      \begin{enumerate}
      \item Febrero 2008 primero
      \item Febrero 2008 segundo
      \end{enumerate}        
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
  \item Marzo
  \item Abril 
\end{enumerate}

\bigskip

\begin{itemize}
 \item Enero
 \item Febrero con dos variantes
  \begin{itemize}
  \item Febrero no bisiesto
  \item Febrero bisiesto
    \begin{itemize}
    \item Febrero de 2000
    \item Febrero de 2004
    \item Febrero de 2008
      \begin{itemize}
      \item Febrero 2008 primero
      \item Febrero 2008 segundo
      \end{itemize}        
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \item Marzo
  \item Abril
\end{itemize}

\vspace{8cm}
Contesta a las siguientes preguntas

\begin{enumerate}
 \item Tu edad es:
  \begin{itemize}
   \item Mayor de edad
   \item Menor de edad
   \item Ninguna de las anteriores
  \end{itemize}
  \item Tus estudios son:
   \begin{itemize}
   \item Educacion obligatoria
   \item Ciclo de grado medio
   \item Ciclo de grado superior
  \end{itemize}
   \item Tus estudios son:
   \begin{enumerate}
   \item (8 - 1) + 5
   \item 2 - 3 + 4
   \item 6 * 2 - 3
   \item 59 + 10 / 3
  \end{enumerate}
  
\end{enumerate}

\section{Modo matematico}

Esta expresion se situa dentro del texto
$ ax^2 + bx + c = 0 $ en línea y la siguiente
se situa centrada en el documento
$$ ax^2 + bx + c = 0 $$

Para expresiones combinadas:
$$ X_1^2 + X_2^3 + X_3^8 = X_n^m $$

Para mas expresiones:
$$ X_n = X_1^1 + X_2^2 + X_n^{n+1} = X_{n-1} + X_{n-2} $$

Expresiones con operadores:
\begin{itemize}
 \item Sumatorio: sum  
  $$ 
    \sum_{i=1}^{n}  X_i = X_1 + X_2 + X_ 3 + \ldots 
    + X_n 
  $$
  \item Productorio: prod
  $$ 
    \prod_{T-1}^1 + X_i \cdot X^n 
  $$
  
  \item Integral: int
  $$ 
     \int_0^{n+3} (X_1 + X_2 + \ldots + X_n) dx =
     \int_0^{n+3} \sum_{i=1}^n X_i dx 
  $$
  
  \item Limites: lim
  $$
    \lim_{n \rightarrow \infty} 
    \left( \frac{X^4 + 8X^3 + 7X}
                {3X^3 - 8X^2} \right)
  $$

\end{itemize}

Delimitadores

\begin{itemize}

  \item Llaves
  $$
    \left\lbrace
      \frac
        {\int_0^3 \frac{X^3 - 3X^2 }{X^8} dx}
        {\sum_{i=1}^n (X + Y)^3}
    \right\rbrace
    ^{n+1}
  $$
  \item Llaves horizontales
  $$
    \overbrace{
    \underbrace{
        \frac
        {\int_0^3 \frac{X^3 - 3X^2 }{X^8} dx}
        {\sum_{i=1}^n (X + Y)^3}
               }
              }
    ^{n+1}
  $$
  \item Corchetes
  $$
     \left[
     a + \left(
           \frac{b}{c} 
        \right) = 
           \frac{ac+b}{c} 
     \right]
  $$
  \item Formula
  $$
    \left(
    	\frac{
      		\overbrace{\int_0^5 (x^3 + 5x^2) dx}^{X_1}
         	 }
         	 {
      		\underbrace{\int_1^6 (2x^4 + 4x^3 dx}_{X_2}
         	 }
         	 +  
	  		\underbrace{\int_0^5 (4x^3 + 5x^2 - 3)^{x^3 - x^2} dx}_{X_3}
    \right)^{X^n}
  $$
  
  
\end{itemize}

% \LARGE $$ \frac{\int_0^1 x^3 + y}{Z^4}$$


\end{document}